——————游戏元素——————

游戏元素是填充空间的基本物质，大致分为：背景元素、路面、建筑物、动态物品。

背景元素是不影响通关本身的，总共有三种背景元素，除了之前提到的背景图和声音，还有云雾和阳光（甚至还有闪电漂浮物）这些动态仿真的大气物质。正是这些背景元素的存在让我们身临其境，体验到身处高空的惊悚与刺激，让我们回味无穷！！
后三个是影响游戏进程的。整个游戏过程是方向键操控小球移动，克服沿途的障碍，想方设法达到终点，游戏没有时间限制（但影响分数），如果不幸从高空掉落将会扣除一个生命球。​

唯爱Ballance！不同的物体或路面与球之间的撞击摩擦都会产生不同的声响，这无疑又增添了一番风味。其实说到这儿，Ballance已经完美了，但别急，还没说到自制图呢。
![00688cvOzy73MoeRpWK56.jpg](http://upload-images.jianshu.io/upload_images/8974305-cc0a1b5df824d25f.jpg?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/1240)

这张图覆盖了几乎所有的物体，当然还有“中国制造”的物体有待挖掘。

每个基本元素都有特定的参数，就和球一样可以修改，但通常不建议大幅度地修改，因为大多人只能熟悉比较原始的手感，如果是要附加在新地图中分享给他人，最好还是“原汁原味”，不过想设计新元素的话就尽情发挥啦。

​这些物体的基本功能因为太过丰富，笔者就不再赘述了，还是等玩家进入慢慢品味吧！
![00688cvOzy73Mpmr8Db85.jpg](http://upload-images.jianshu.io/upload_images/8974305-45d07df339be5167.jpg?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/1240)
——————自制地图——————

最让玩家们津津乐道的则是流落在全国各地网盘里的自制新地图，这是Ballance最最具有魅力的地方！从侧面体现了老百姓的聪明才智与创新精神，这也是我不断制作与收集的主要内容。

如果说游戏出厂时提供的地图最高难度是★★★★（四星，行内标准），那我们网友制作的地图最难可达到★★★★★★★★★★（十星，个人判断）。

选取了几张自制图分享给大家：​
![00688cvOzy73MKcBeio04.png](http://upload-images.jianshu.io/upload_images/8974305-0e25c184953a4473.png?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/1240)

![00688cvOzy73MKfuG9197.jpg](http://upload-images.jianshu.io/upload_images/8974305-384a61eab430f569.jpg?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/1240)

![00688cvOzy73MtAM1km92.jpg](http://upload-images.jianshu.io/upload_images/8974305-be3bcf0bf1d2a929.jpg?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/1240)

![00688cvOzy73MtDk5jq78.jpg](http://upload-images.jianshu.io/upload_images/8974305-fb0e01a92a8ae3dd.jpg?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/1240)

![00688cvOzy73MtHOJvu54.jpg](http://upload-images.jianshu.io/upload_images/8974305-9f5094893191b826.jpg?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/1240)

![00688cvOzy73MtvEXsz67.jpg](http://upload-images.jianshu.io/upload_images/8974305-8b78e8f24c038ebd.jpg?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/1240)
目前网上已知的公开自制地图已经达到数百张，比如ballance地图管理站和ballance贴吧。这些网站里的内容无疑都是ballance爱好者智慧的结晶，你只需要将那些nmo文件下载到游戏根目录文件即可，具体做法还请参照《ballance修改手册》，上面还有介绍专业的地图制作工具virtools的使用方法。佩服华人的智慧！


还没完呢，之前提到，自制环境与自制球会衍生出特殊地图。但由于花样众多，种类各异，每个人喜好不同，所有特殊地图很难做出归纳
总结，更没能形成统一标准，所以经个人观察，目前市上比较火的相关的特别地图是这四大类​：分别是弹球图、专业竞速图、迷宫图和冒险图。相关内容我也不好
一
一概述，所以就送一句当年我最痴迷时期的感受吧：五彩缤纷，大开眼界，叹为观止，精彩不断！


——————专业捷径——————

全3D游戏的好处就在于，玩游戏不必拘泥于地图设计者希望你行走的路线，Ballance很灵活，既然完全遵循力学定律（除了空气阻力），设计者就必须按部就班，无法违背物理规律，因此不会出现什么“超自然”现象。

自然，无论哪一种地图，或多或少都会存在一些巧妙的捷径可寻，玩家可尽情发挥想象，尽情探索尝试新的地图走法。这些捷径虽然违背了设计者原本的意图，但却给玩家带来很多乐趣​，不仅节约了些许时间，还给玩家带来更多的成就感~！！
![00688cvOzy73MKsma4U28.gif](http://upload-images.jianshu.io/upload_images/8974305-02c49c89e189482e.gif?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/1240)
但笔者试图挑战所有地图的捷径走法失败，真心佩服有些设计者的思维的严谨性，让我无空可钻。。

更多精彩视频分享请进入ballance专区~

由于是老游戏，部分电脑系统可能并不兼容，可以考虑用虚拟机~

呼~写了近3个小时，中间还遭遇死机导致重写，不过还好没疯o(^▽^)o~​

​真心希望Ballance能发扬光大！

————by 平衡法师Jim
![00688cvOzy75xiTtveD0f.jpg](http://upload-images.jianshu.io/upload_images/8974305-6e616ade182f05c1.jpg?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/1240)
